{
  "meta": {
    "unitId": "m1-1-1-I-2",
    "perDifficulty": 20,
    "createdAt": "2026-01-17T09:57:32.275375"
  },
  "problems": {
    "1": [
      {
        "id": "P3163698459767271",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "220와(과) 200의 최대공약수를 구하시오.",
        "answer": "20",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7161918007894148",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "50와(과) 120의 최대공약수를 구하시오.",
        "answer": "10",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9290183317055142",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "81와(과) 63의 최대공약수를 구하시오.",
        "answer": "9",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6211592554930928",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "8와(과) 36의 최대공약수를 구하시오.",
        "answer": "4",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8808641736864395",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "80와(과) 140의 최대공약수를 구하시오.",
        "answer": "20",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1577468323572319",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "63와(과) 54의 최대공약수를 구하시오.",
        "answer": "9",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9838533102514822",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "114와(과) 209의 최대공약수를 구하시오.",
        "answer": "19",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2644659214871276",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "66와(과) 88의 최대공약수를 구하시오.",
        "answer": "22",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7176121871387979",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "55와(과) 25의 최대공약수를 구하시오.",
        "answer": "5",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6342844473091942",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "16와(과) 24의 최대공약수를 구하시오.",
        "answer": "8",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6371133773013796",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "70와(과) 40의 최대공약수를 구하시오.",
        "answer": "10",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5516804211263913",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "40와(과) 90의 최대공약수를 구하시오.",
        "answer": "10",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5825095664897940",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "30와(과) 105의 최대공약수를 구하시오.",
        "answer": "15",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8989246365264746",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "42와(과) 12의 최대공약수를 구하시오.",
        "answer": "6",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6669334106355430",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "96와(과) 40의 최대공약수를 구하시오.",
        "answer": "8",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9257638225695566",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "143와(과) 52의 최대공약수를 구하시오.",
        "answer": "13",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7823864961476317",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "36와(과) 63의 최대공약수를 구하시오.",
        "answer": "9",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2668057095944720",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "180와(과) 75의 최대공약수를 구하시오.",
        "answer": "15",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8721667829060897",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "72와(과) 192의 최대공약수를 구하시오.",
        "answer": "24",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3051908673386005",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 1,
        "question": "153와(과) 119의 최대공약수를 구하시오.",
        "answer": "17",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      }
    ],
    "2": [
      {
        "id": "P6600331827486290",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "50와(과) 20의 최소공배수를 구하시오.",
        "answer": "100",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8643529420302863",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "105와(과) 90의 최소공배수를 구하시오.",
        "answer": "630",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5094056755280374",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "77와(과) 132의 최소공배수를 구하시오.",
        "answer": "924",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8770384115755603",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "26와(과) 39의 최소공배수를 구하시오.",
        "answer": "78",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9625343157615554",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "44와(과) 121의 최소공배수를 구하시오.",
        "answer": "484",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5965712549877447",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "22와(과) 33의 최소공배수를 구하시오.",
        "answer": "66",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3136773141949912",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "182와(과) 196의 최소공배수를 구하시오.",
        "answer": "2548",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1900787745022960",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "48와(과) 66의 최소공배수를 구하시오.",
        "answer": "528",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0016912782186294",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "52와(과) 32의 최소공배수를 구하시오.",
        "answer": "416",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0699738111263101",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "63와(과) 72의 최소공배수를 구하시오.",
        "answer": "504",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6633874762655443",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "143와(과) 91의 최소공배수를 구하시오.",
        "answer": "1001",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5071225040352692",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "78와(과) 36의 최소공배수를 구하시오.",
        "answer": "468",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6972084141943991",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "112와(과) 128의 최소공배수를 구하시오.",
        "answer": "896",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6649294342127715",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "35와(과) 56의 최소공배수를 구하시오.",
        "answer": "280",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9028055457325826",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "180와(과) 195의 최소공배수를 구하시오.",
        "answer": "2340",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3038749492683538",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "180와(과) 24의 최소공배수를 구하시오.",
        "answer": "360",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4649881902470142",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "108와(과) 63의 최소공배수를 구하시오.",
        "answer": "756",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P5111739968745871",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "204와(과) 85의 최소공배수를 구하시오.",
        "answer": "1020",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0933872000755626",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "88와(과) 56의 최소공배수를 구하시오.",
        "answer": "616",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1991299327265766",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 2,
        "question": "50와(과) 140의 최소공배수를 구하시오.",
        "answer": "700",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      }
    ],
    "3": [
      {
        "id": "P9839360227818514",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "23와(과) 25의 최대공약수는?",
        "answer": "1",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P4554161683800891",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "98와(과) 118의 최대공약수는?",
        "answer": "2",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7183459154989886",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "100와(과) 93의 최대공약수는?",
        "answer": "1",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2439844395784388",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "69와(과) 83의 최소공배수는?",
        "answer": "5727",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8926598262113665",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "103와(과) 108의 최대공약수는?",
        "answer": "1",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2188411368123194",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "118와(과) 33의 최소공배수는?",
        "answer": "3894",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P0502183851406409",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "109와(과) 86의 최소공배수는?",
        "answer": "9374",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1333391055570288",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "51와(과) 35의 최소공배수는?",
        "answer": "1785",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P9500396084431560",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "79와(과) 105의 최소공배수는?",
        "answer": "8295",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8305691697214150",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "76와(과) 98의 최소공배수는?",
        "answer": "3724",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7436554421595849",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "90와(과) 77의 최대공약수는?",
        "answer": "1",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7517767865005115",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "80와(과) 77의 최소공배수는?",
        "answer": "6160",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P6267484369817813",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "101와(과) 55의 최소공배수는?",
        "answer": "5555",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7135448626110564",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "55와(과) 76의 최대공약수는?",
        "answer": "1",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3197095684187623",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "50와(과) 54의 최소공배수는?",
        "answer": "1350",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P1508306580130866",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "89와(과) 30의 최대공약수는?",
        "answer": "1",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P7064191416945522",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "69와(과) 108의 최대공약수는?",
        "answer": "3",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P3308813910380835",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "28와(과) 73의 최소공배수는?",
        "answer": "2044",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P2068343895144102",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "79와(과) 73의 최대공약수는?",
        "answer": "1",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      },
      {
        "id": "P8567320323039342",
        "unitId": "m1-1-1-I-2",
        "difficulty": 3,
        "question": "73와(과) 69의 최대공약수는?",
        "answer": "1",
        "answerType": "number",
        "tolerance": 0,
        "unitLabel": "",
        "hint": "",
        "explain": "",
        "tags": []
      }
    ]
  }
}